**福田明日香**（）於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[大田区出身](../Page/大田区.md "wikilink")，是女性偶像組合[早安少女組。](../Page/早安少女組。.md "wikilink")（）第一代成員之一。12歲時透過選拔成為成員。她當時與[安倍夏美都是早安少女組的主音歌手](../Page/安倍夏美.md "wikilink")；被普遍認為是早安少女組歷代成員中最具歌唱實力的成員之一。1999年4月18日退出藝能界後，早安的單曲「」即錄得近50%的跌幅，是早安有史以來最大跌幅的單曲。

## 簡歷

  - 1997年在[東京電視台節目](../Page/東京電視台.md "wikilink")『』中舉辦的『女性搖滾歌手甄選會』（優勝者為）成為最終候補者，但很可惜地落選。與同樣成為最終候補的[中澤裕子](../Page/中澤裕子.md "wikilink")、[石黑彩](../Page/石黑彩.md "wikilink")、[飯田圭織](../Page/飯田圭織.md "wikilink")、[安倍夏美一起](../Page/安倍夏美.md "wikilink")、為了「5天內賣出5萬張CD就能正式出道」的試驗條件，而組成早安少女組。試驗單曲『愛的種子』（愛の種）在販賣的第4天售罄。
  - 1998年1月28日，以『[Morning
    Coffee](../Page/早安咖啡.md "wikilink")』（モーニングコーヒー）一曲正式出道。
  - 1998年12月31日，榮獲第40屆[日本唱片大獎最優秀新人獎](../Page/日本唱片大獎.md "wikilink")，並首次於[NHK的](../Page/日本放送協會.md "wikilink")《[紅白歌合戰](../Page/紅白歌合戰.md "wikilink")》出場演出。
  - 1999年4月，以專心學業為理由從早安少女組引退。製作人Tsunku為此特別創作《Never
    Forget》一曲給她獨唱。（此曲收錄在細碟《[Memory
    青春之光](../Page/Memory_青春之光.md "wikilink")》及專輯《[Second
    Morning](../Page/Second_Morning.md "wikilink")》、《[Best\!
    早安少女組。1](../Page/Best!_早安少女組。1.md "wikilink")》內。）

## 近況

根據她在[朝日電視台在](../Page/朝日電視台.md "wikilink")2006年12月18日播放的一個
[突擊訪問節目](http://www.tv-asahi.co.jp/kaikanmap/)
中透露，她現時在其父母開設的餐廳酒吧接待客人及唱歌助興外，還在音樂教室教唱歌。（資料來源：[1](http://www.ptt.cc/bbs/Mo-Musume/M.1166530583.A.6B5.html)

## 作品列表

### 單曲

### 大碟

### 書籍

  - もうひとりの福田明日香（福田明日香・著／アップフロントブックス 1999年）ISBN 4-847025369
  - モーニング娘。5+3-1（ASAYAN・編／宝島社 1999年）ISBN 4-796615237　ISBN 4-796616047

## 外部連結

  - [ASAYAN公式HP](http://www.asayan.com/)

[Category:早安少女組。成員](../Category/早安少女組。成員.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")
[Category:Hello\! Project](../Category/Hello!_Project.md "wikilink")
[Category:日本女性偶像](../Category/日本女性偶像.md "wikilink")